美國反對片面改變現狀行動 美在台協會AIT：美國不支持台灣獨立公投

反對片面改變現狀 AIT：美國不支持台灣獨立公投

2019-02-13

〔記者呂伊萱／台北報導〕喜樂島聯盟推動獨立公投，美國在台協會（AIT）前理事主席卜睿哲日前就此事致函喜樂島聯盟總召郭倍宏，表達擔憂。美國在台協會（AIT）今天明確表示，美國長期政策反對片面改變現狀的行動，「我們不支持台灣獨立公投」。

喜樂島聯盟推動獨立公投，於1月底發表致立委公開信，呼籲立法院立即修正公投法，讓台灣人民有權透過公投對台灣前途表達意見，並將於2月28日公布立委連署結果。

現為華府智庫「布魯金斯研究院」東亞研究中心資深研究員的卜睿哲，11日發表「致郭倍宏及其盟友公開信」，評論獨立公投議題。卜睿哲舉前總統陳水扁推動公投遭美方批評為例，提醒喜樂島，中國明確反對台灣獨立，可能採取非和平手段回應，使該提案涉及與美國利益有關的安全穩定，且美國長期認為兩岸任一方都不應片面改變現狀。

AIT發言人孟雨荷今天回應此事表示，兩岸和平與穩定攸關美國深遠且重大利益，台灣是可信賴的夥伴，美國也珍惜台灣維繫和平穩定的努力。孟雨荷說，美國反對片面改變現狀的行動，「這是我們長期以來的政策，我們不支持台灣獨立公投（ It has been our longstanding policy that we do not support a referendum on Taiwan independence. ）」。

孟雨荷也再次強調，台灣是個民主成功故事，也是世界上的良善力量，就像美國副總統彭斯去年在演講中所說的，台灣擁抱民主，為所有華人展示一條更好的道路。

柯P:統獨都係假議題

即係話如果中國"武統"台灣
美國會插手協防？

不支持=/=反對

反對台灣獨立公投
同時亦反對中国單方面吞併台灣

簡單講，維持現狀悶聲發大財

台灣宣告獨立

中國武統

咁先唔係單方面改變

而家民進黨搞成咁，台豬又多，萬一公投反對獨立(維持現狀都係反對獨立)多過同意就仆街陷家產

中共一定出口術話台灣想民主回歸中國
過半數民眾反台獨乜乜乜

台澎主權在美手中

其實台獨公投即係同人講而家唔係獨立國家 ?

AIT明確表態不支持台灣獨立公投 鄉民大推他是先知

編輯中心／綜合報導 - 2019-02-13

針對喜樂島聯盟推動台灣獨立公投，美國在臺協會（ AIT ）今（ 13 ）日明確表態不支持，發言人孟雨荷表示，美國反對片面改變現狀的動作，「這是我們長期以來的政策，我們不支持台灣獨立公投」。對於美國在臺協會的說法，有鄉民翻出台北市長柯文哲過去談論統獨議題時的說法，當時柯文哲說統獨是假議題，因為「美國也不會真的讓台灣去搞台獨」，大讚柯文哲是先知，引發網友熱烈討論。

喜樂島聯盟自成立以來便以「獨立公投，正名入聯」為主旨，致力於推動台灣社會發起獨立公投，更於上月底發表致立委公開信，呼籲立法院修正公投法，讓人民有權透過公投對台灣前途表達意見。

對此，美國在台協會前理事主席卜睿哲，日前致函喜樂島聯盟總召郭倍宏表達擔憂，而今日發言人孟雨荷更是公開明確表態，美國反對任何片面改變現狀的動作。孟雨荷肯定台灣是可信賴的夥伴，稱讚台灣是個民主成功故事、也是世界上的良善力量，美國珍惜台灣維繫和平穩定的努力。但是，美國長期以來的政策，就是「我們不支持台灣獨立公投」。

美國在臺協會的說法，引發網友在《批踢踢》熱烈討論。有網友表示這是「支持台獨的覺青被美國爸爸狠打臉」、「台獨吉娃娃哭哭」，還有網友翻出台北市長柯文哲過去談論統獨議題時的說法，當時柯文哲說統獨是假議題，因為「美國不可能去讓台灣去跟中國真的統一，也不會真的讓台灣去搞台獨」柯文哲認為喊統一喊獨立都是假的，但是「弄假成真」統獨議題還是很大的影響了台灣政治。如今美國在臺協會的表態，對照柯文哲的說法，讓網友大呼柯文哲是先知。

梗係唔好搞啦
成班台豬連公投向奧委會申請中華台北改名做台灣都過唔撚到

當時柯文哲說統獨是假議題，因為「美國不可能去讓台灣去跟中國真的統一，也不會真的讓台灣去搞台獨」柯文哲認為喊統一喊獨立都是假的，但是「弄假成真」統獨議題還是很大的影響了台灣政治。

阿扁當總統時已經講咗
roc只係美係台灣托管政府

台灣現狀就係獨立
如果攪獨立公投
萬一投票唔過
不就是等於承認台灣係中國一部份？！

美支唔支持"統一公投"?

其實可以解讀為從中華民國獨立出黎

現實事件不需要再公投，傻的嗎？

本身就係獨立主權國家投咩獨唔獨立
假命題wor 個前設係台灣本身冇獨立自主

咁直接修憲改國號領土咪得，不過美國佬都唔會畀你咁做。

公投結果係中國台北

要尊重公投結果啊

如果維持現狀=獨立
咁點解要投民進黨

民進黨綱領

（一） 建立主權獨立自主的台灣共和國

國家領域主權和國民身份的確立，是現代主權國家對內建立法政秩序、對外發展國際外交的前提。台灣主權獨立、不屬於中華人民共和國，且台灣主權不及於中國大陸，既是歷史事實，又是現實狀態，同時也是國際社會之共識。台灣本應就此主權獨立之事實制憲建國，才能保障台灣社會共同體及個別國民之尊嚴、安全，並提供人民追求自由、民主、幸福、正義及自我實現之機會。但由於國民黨一意藉著「全中國唯一合法政府」之虛構，維持大而無當的「中華民國五權憲法體制」，並賴以長期維持反民主之統治與特權。國民黨這一違背台灣主權現實的作法，不僅對內造成憲政改造的僵局，對外引起中共之覬覦野心；在國際上也因違反國際法和國際政治現實，以致於無法正常地參與國際社會；甚至造成台灣人民國家意識的模糊，以及文化發展的障礙。

台灣共和國not中華民國

講廢話

全面執政 又唔宣告獨立

九合一大敗抵死